★廣州連破10億元凍肉走私 涉及香港走私集團

廣州海關自今年年初以來，連續查破3宗案值合共8.25億元（人民幣．下同，約10.45億港元）的走私凍肉大案，緝獲大量三文魚、馬鮫魚、牛肉、豬排、雞腳、牛筋等。其中一宗案件更涉及到香港的走私集團，計劃在大嶼山水域進行交收。當局指出，該批凍肉大部分未經驗疫，運輸過程中也無全程冷藏，有很大食安隱患。目前，3宗案件正進一步偵辦。

廣州海關緝私局副局長鄭軍周一（2日）在新聞發布會上表示，今年1月18日，當局在深圳、河南鄭州、福建福州、廣西南寧等地海關的配合下展開行動，搗破以黃某、張某為首的走私集團，並證實該集團在南美、西非等地收購水產後，再運到越南海防港，並以邊民互市貿易的名義偷運到中國，初估案值約1億元（約1.26億港元）。

及至上月26日，當局又在珠江口淇澳島、橫門水道附近水域，截獲兩艘涉嫌走私凍肉的船隻，搜出1760噸產自歐美的雞腳、豬肚，以及牛肚。今次由香港的走私集團安排，兩船原定在大嶼山水域，從一艘躉船過駁走私凍肉的貨櫃，並計劃以偽造貨運單據、關閉船上燈火等方式逃避海關查緝，案值約1.05億元（約1.33億港元）。

第3宗走私案件發生在上月27日，當局展開打擊三文魚走私行動，在北京、上海、深圳、福建廈門、廣東湛江等地海關的配合下，搗破一個以董某為首的走私集團，以及5個在內地的銷售集團。董某等人一方面偽報是邊民互市貿易，從中越邊境偷運三文魚到中國，同時又以低報價格、偽報原產地等方式報關，估計案值約6.2億元（約7.86億港元）。

貿易戰?

合法俾人屈非法都唔定